[
    {
      "question": "¿Qué le pasó a Anakin Skywalker durante la batalla con el Conde Dooku?",
      "choices": [
        "Perdió su pierna izquierda",
        "Perdió su brazo derecho",
        "Perdió su pierna derecha",
        "Él perdió"
      ],
      "answer": "Perdió su brazo derecho"
    },
    {
      "question": "¿Qué perdió Luke Skywalker en su pelea con Darth Vader?",
      "choices": [
        "Su mano izquierda",
        "Su pie izquierdo",
        "Su mano derecha",
        "Su pierna izquierda"
      ],
      "answer": "Su mano derecha"
    },
    {
      "question": "Según el Emperador, ¿cuál era la debilidad de Luke Skywalker?",
      "choices": [
        "Su fe en el Lado Luminoso de la Fuerza",
        "Su fe en sus amigos",
        "Su falta de visión",
        "Su resistencia al Lado Oscuro de la Fuerza"
      ],
      "answer": "Su fe en sus amigos"
    },
    {
      "question": "¿Dónde comenzaron las Guerras Clon?",
      "choices": [
        "Tatooine",
        "Geonosis",
        "Naboo",
        "coruscant"
      ],
      "answer": "Geonosis"
    },
    {
      "question": "¿Qué película de Star Wars tiene esta cita: <¡He estado en esta pelea desde que tenía seis años!>",
      "choices": [
        "Star Wars: una nueva esperanza",
        "Star Wars: The Rise of Skywalker",
        "Rogue Uno: Una historia de Star Wars",
        "Solo: Una historia de Star Wars"
      ],
      "answer": "Rogue Uno: Una historia de Star Wars"
    },
    {
      "question": "¿Qué acabó debiendo Jar Jar Binks a Qui-Gon Jinn tras ser rescatado por el mismo durante la invasión de Naboo?",
      "choices": [
        "Un viaje a Otoh Gunga",
        "Un bongo",
        "Una deuda de vida",
        "Créditos 9,000"
      ],
      "answer": "Una deuda de vida"
    },
    {
      "question": "¿Qué le dijo Owen Lars a Luke Skywalker sobre su padre?",
      "choices": [
        "Había sido un Caballero Jedi",
        "Había sido un Lord Sith",
        "Era un navegante en un carguero de especias",
        "Era un piloto de combate"
      ],
      "answer": "Era un navegante en un carguero de especias"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el arma preferida de Chewbacca?",
      "choices": [
        "Rifle bláster",
        "Sable de luz",
        "Club de metal",
        "Bowcaster"
      ],
      "answer": "Bowcaster"
    },
    {
      "question": "¿Cómo se llama el Lord Sith de cabeza puntiaguda que sostiene un genial sable de luz de doble hoja?",
      "choices": [
        "Darth Vader",
        "Darth Mutilar",
        "darth pablo",
        "Darth Garth"
      ],
      "answer": "Darth Mutilar"
    },
    {
      "question": "¿Cuáles son las criaturas que viven en Endor que ayudaron a los rebeldes a derrotar a la segunda Estrella de la Muerte?",
      "choices": [
        "Ewoks",
        "Wookies",
        "Pastores de Nerf",
        "Jawas"
      ],
      "answer": "Ewoks"
    },
    {
      "question": "¿De qué color es el brazo de C-3PO en Star Wars: The Force Awakens?",
      "choices": [
        "Negro",
        "Rojo",
        "Azul",
        "Plata"
      ],
      "answer": "Rojo"
    }
   
]
  